\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Sommario}{Sommario}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Sommario}

Il presente documento descrive il lavoro svolto durante il periodo di \textit{stage}, della durata di circa trecentoventi ore, dal laureando \myName presso l'azienda \textbf{Zero12 s.r.l.}, 
nel periodo compreso tra il 25 settembre ed il 22 novembre 2024. \\
L'obiettivo principale del progetto era quello di andare a realizzare una piattaforma \textit{Web}, che tramite l'utilizzo di sistemi di intelligenza artificiale Generativa, 
fosse in grado di produrre in automatico dei documenti tecnici contenenti la descrizione delle attività di sviluppo di servizi e infrastrutture \textit{cloud}. \\
Il progetto è stato sviluppato seguendo le metodologie \textit{Agile} e \textit{Scrum}, tutte le componenti implementate sono state opportunamente documentate e 
il loro corretto funzionamento è stato testato.\\ 

\subsection*{Struttura del documento}
La seguente relazione è strutturata nei seguenti capitoli:
\begin{description}
    \item[{\hyperref[cap:contesto-aziendale]{\textbf{Capitolo 1, Contesto aziendale:}}}]  Vado a descrivere i prodotti e servizi offerti dall'azienda, la propensione aziendale all'innovazione.
        Descrivo inoltre la metodologia di lavoro utilizzata, gli strumenti e le tecnologie adottate.
    \item[{\hyperref[cap:introduzione-al-progetto]{\textbf{Capitolo 2, Introduzione al progetto di stage:}}}] Vado a descrivere l'idea del progetto di stage, gli obiettivi e i vincoli imposti dall'azienda, oltre alle motivazioni che mi hanno portato a scegliere questo progetto.
    \item[{\hyperref[cap:svolgimento-dello-stage]{\textbf{Capitolo 3, Svolgimento dello stage:}}}] Descrivo le attività svolte durante il periodo di stage e i risultati ottenuti.
    \item[{\hyperref[cap:retrospettiva-finale]{\textbf{Capitolo 4, Retrospettiva finale:}}}] Vado a descrivere gli obiettivi raggiunti e le difficoltà incontrate.
    Valuto inoltre le competenze acquisite ed effettuo un confronto tra università e mondo lavorativo.
\end{description}

Alla fine del documento si trovano le seguenti sezioni:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Acronimi e abbreviazioni:} Contiene i collegamenti alle definizioni dei relativi termini contenute nel \textbf{Glossario};
    \item \textbf{Glossario:} Contiene le definizioni dei termini tecnici;
    \item \textbf{Bibliografia:} Contiene i riferimenti bibliografici utilizzati durante la stesura del documento.
\end{itemize}
\pagebreak

\subsection*{Convenzioni tipografiche}
All'interno di questo documento sono andato ad addottare le seguenti convenzioni tipografiche:
\begin{itemize}
    \item Gli acronimi, le abbreviazioni e i termini ambigui o di uso non comune menzionati vengono definiti nel \textbf{Glossario}, situato alla fine del presente documento;
    \item Riporto ogni termine in lingua diversa dall'italiano in \textit{corsivo};
    \item Riporto ogni termine rilevante in \textbf{grassetto}.
\end{itemize}


%\vfill

%\selectlanguage{english}
%\pdfbookmark{Abstract}{Abstract}
%\chapter*{Abstract}

%\selectlanguage{italian}

\endgroup

\vfill
